\documentclass[10pt]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[hidelinks=true]{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\begin{document}
\title{Renshu 3.0}
\subtitle{Anleitung}
\author{Wolfgang Knopki, Christina Blohm}

\maketitle
\tableofcontents

\newpage

\section{Einführung}
Renshu ist eine Software zur Verwaltung von Judotrainings unnd deren Teilnehmern. Sie liegt mittlerweile in der dritten Interation vor und vereint folgende Prinzipien, die sich unter anderem aus den Erfahrungen mit den Vorgängersystemen ergeben: 

\begin{itemize}
\item möglichst wenig Installationsaufwand für den Endanwender
\item unterliegende MySQL-Datenbank zur Verwaltung der Daten
\item Konformität mit aktueller Gesetzgebung (DSGVO)
\end{itemize}

\begin{figure}
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/overview.png}
\caption{Startübersicht}
\end{figure}

\section{Bedienung}
Im Folgenden werden nun die einzelnen Bedienelemente mit ihrer Funktion erläutert:

\subsection{Benutzer}
Dieses Menü beinhaltet alle Funktionen, die den Benutzer betreffen.

Mit einem Klick auf \textit{Anmelden} öffnet sich der Login-Dialog. Hier kann sich ein Benutzer mit Benutzername und Passwort authentifizieren. 

\begin{figure}
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/login.png}
\caption{Login}
\end{figure}

Durch Klick auf \textit{Bearbeiten} können Benutzername und Passwort angepasst werden.

Durch Klick auf \textit{Informationen} können Informationen über den Benutzer, wie Benutzername, zugeordnete Gruppen und zugehöriger Judoka angezeigt werden (siehe Abbildung \ref{userinfo}).

\begin{figure}
\begin{subfigure}[b]{\columnwidth}
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/edit_user.png}
\caption{Bearbeiten eines Benutzers}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[b]{\columnwidth}
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/show_info.png}
\caption{Informationen über den Benutzer}
\label{userinfo}
\end{subfigure}
\end{figure}

Klick auf \textit{Abrechnung} öffnet ein Fenster zur Generierung von Abrechnungen. In diesem Fenster können entweder die Bank- und Adressdaten manuell eingegeben werden, oder aber aus einer Konfigurationsdatei geladen werden. Die Konfigurationsdatei hat dabei das folgende Format: 

\begin{verbatim}
<Name>
<Straße, Hausnummer>
<PLZ, Ort>
<Kreditinstitut>
<BIC>
<IBAN>
\end{verbatim}

Sodann kann der Monat ausgewählt werden. Wurden im fraglichen Zeitraum Prüfungen abgenommen, so ist ein Haken bei \glqq Prüfungsabrechnung\grqq\   zu setzen. Diese wird dann entweder mit der Vergütungsstufe der entsprechenden Trainerlizenz abgerechnet, wenn sie in ein gegebenes Training fällt, oder aber mit der Vergütung des unter \textit{zgh. Slot} angegebenen Slots.

Falls Wettkämpfe betreut wurden, so ist auch hier ein Haken zu setzen und der entsprechende zu verwendende Slot, der pauschal abgerechnet wird, auszuwählen.

Die Abrechnung wird dann in einem seperaten Tab geöffnet, wo sie nochmals kontrolliert und dann gedruckt werden kann.

Unter \textit{Adminkontakt} kann eine Nachricht an die Administratoren geschickt werden, um beispielsweise Zugriff auf weitere Judoka oder Ähnliches zu erlangen.

Abgesandte Nachrichten können unter \textit{Nachrichten anzeigen} betrachtet werden und ihr Status verfolgt werden.

Klick auf \textit{Abmelden} beendet die aktuelle Sitzung.

\subsection{Judoka}
In diesem Menü verbergen sich alle Funktionen, die mit der Verwaltung der Judoka zu tun haben:

Mit Klick auf \textit{Anzeigen} werden alle Judoka angezeigt, auf die der angemeldete Benutzer Zugriff hat. Der Übersicht halber werden nicht alle Daten angezeigt, ein Klick auf $+$ erweitert die Anzeige. Klick auf die Tabellenspalten sortiert die Tabelle nach der entsprechenden Spalte. Klick auf einen Judoka wählt diesen aus.

Klick auf \textit{Hinzufügen (einzeln)} fügt einen neuen Judoka hinzu. Dabei sind alle Textfelder auszufüllen. Nicht verwendete Felder sind mit "-" zu versehen. So ein Judoka mit gleichem Namen und Geburtsdatum bereits existiert, wird ein Fehler ausgegeben, dass der Judoka bereits existiert. Die Auswahl für Lizenzen kann leer gelassen werden, falls der Judoka keine Trainings gibt oder Lizenzen hat.

\begin{figure}
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/add_judoka.png}
\caption{Hinzufügen eines Judoka}
\end{figure}

Klick auf \textit{Hinzufügen (CSV)} ermöglicht, mehrere Judoka in einer CSV-Datei hinzuzufügen. Das Format der CSV-Datei ist wie folgt: 

\begin{verbatim}
<Name>,<Vorname>,<Geburtsdatum>,<Graduierung>,<Passnummer>,
<Nr. Wettkampflizenz>,<Kontakt>,<Prüferlizenz>,<Photo DSGVO>,
<IDs der Lizenzen>,<Kommentare>
\end{verbatim}


\begin{figure}
\begin{subfigure}[b]{\columnwidth}
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/add_csv_minimal.png}
\caption{Lade Judoka aus CSV-Datei}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[b]{\columnwidth}
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/add_csv_maximal.png}
\caption{Maximierte Ansicht}
\end{subfigure}
\end{figure}

Es werden nach Laden der CSV nochmals alle Daten zur Kontrolle angezeigt, die dann mittels Klick auf \textit{OK} geschrieben werden.

Neu hinzugefügte Judoka müssen danach noch von einem Administrator gegebenenfalls für die entsprechenden Benutzergruppen freigeschalten werden.

Ein Klick auf \textit{Bearbeiten} bearbeitet einen ausgewählten Judoka, ein Klick auf \textit{Trainingsbesuche} zeigt alle Trainingsbesuche des Judoka an, ein Klick auf \textit{Prüfungen} zeigt die Prüfungen eines Judoka an und ein Klick auf \textit{Wettkämpfe} zeigt schließlich die Wettkampfteilnahmen des Judoka an.

\subsection{Training}
In diesem Menü werden alle Trainingsrelevanten Inhalte verwaltet: 

Klick auf \textit{Anzeigen} zeigt die Trainings nach Slot getrennt an. Klick auf $+$ öffnet die jeweiligen Slots und zeigt die einzelnen Trainings an. Klicks auf $+$ öffnet wiederum dort das einzelne Training und zeigt Trainingsplan, Kommentare und Teilnehmer an.

Klick auf \textit{Hinzufügen} fügt ein Training hinzu. Auch hier sind alle Felder auszufüllen, Textfelder ohne Inhalt werden mit -- gefüllt. Sowohl bei den Trainern als auch bei den Teilnehmern sind Mehrfachauswahlen möglich. Im Trainerfeld werden alle Judoka angezeigt, die eine Lizenz eingetragen haben.

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/add_training.png}
\caption{Training hinzufügen}
\end{figure}

Wurde ein Training ausgewählt, kann es durch Klick auf \textit{Bearbeiten} bearbeitet werden.

Mit einem Klick auf \textit{Trainingsliste} kann eine Trainingsliste ausgegeben werden. Dort kann unter Training ein entsprechender Slot ausgewählt werden, dann der Zeitraum, der ausgegeben werden kann. Mit einem Klick auf \textit{OK} wird die Liste in einem neuen Tab ausgegeben. Klick auf \textit{leere Liste} gibt eine Leere Liste mit 20 Slots aus, die mit den Daten der Judoka, die im ausgewählten Zeitraum im Training waren, befüllt wird.

\subsection{Prüfung}
In diesem Menü werden die Prüfungen verwaltet.

Klick auf \textit{Anzeigen} zeigt die Prüfungen mit Datum, Uhrzeit, Dauer und Prüfern an. Klick auf $+$ zeigt die Teilnehmer der Prüfung an. Klick auf die Prüfung markiert diese.

Klick auf \textit{Hinzufügen} fügt eine neue Prüfung hinzu. Nicht benötigte Textfelder sind mit -- zu füllen. Bei den Prüfern können mehrere Judoka ausgewählt werden. Bei den Prüflingen können existierende Judoka ausgewählt werden und die Graduierung, die sie erhalten haben. Ein Klick auf \textit{OK} schreibt diese Daten in die Datenbank.

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/add_exam.png}
\caption{Prüfung hinzufügen}
\end{figure}

Mit einem Klick auf \textit{Bearbeiten} kann eine ausgewählte Prüfung bearbeitet werden.

\subsection{Wettkampf}
In diesem Menü werden die Wettkämpfe verwaltet.

Klick auf \textit{Anzeigen} zeigt die Wettkämpfe der lesbaren Judoka an. Klick auf $+$ zeigt weitere Details, wie Betreuer, Teilnehmer, Klassen, Platzierungen und Kommentare.

Durch Klick auf \textit{Hinzufügen} kann ein neuer Wettkampf hinzugefügt werden. Im Feld Coach können die Coaches ausgewählt werden. Hier werden alle Judoka mit einer Lizenz gelistet. Nicht benutzte Textfelder sind mit -- zu füllen.

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=\columnwidth]{./pictures/add_comp.png}
\caption{Wettkampf hinzufügen}
\end{figure}

Ist ein Wettkampf ausgewählt, so kann er durch Klick auf \textit{Bearbeiten} bearbeitet werden.

Klick auf \textit{Jahresübersicht} gibt eine Liste aller Wettkämpfer nach Altersklassen sortiert in einem neuen Tab aus.

\section{FAQ}
\subsection{Ich erhalte den Fehler \glqq Error returned by backend: session not valid\grqq}

Dieser Fehler bedeutet, dass die Sitzung nicht verifiziert werden konnte. Dies kann mehrere Gründe haben: 

\begin{enumerate}
\item Die Sitzung konnte nicht verifiziert werden, weil ein Übertragungsfehler vorlag
\item Der Benutzer ist nicht eingeloggt
\item Die Sitzung ist aus Sicherheitsgründen abgelaufen, da zu viel Zeit vergangen ist oder zu viele Anfragen gestellt wurden.
\end{enumerate}

Abhilfe schafft in einem solchen Fall ein erneutes Einloggen.

\subsection{Ich erhalte den Fehler \glqq nicht ausgeloggt\grqq}

Dieser Fehler taucht dann auf, wenn die Sitzungs-ID nicht gefunden wird. Dies bedeutet entweder, dass kein Benutzer eingeloggt war, oder aber dessen Sitzung bereits abgelaufen war.



\end{document}